const questions = [
  {
    numb: 1,
    question:
      'โรคเบาหวานนั้นเป็นโรคที่สืบต่อทางพันธุกรรม ถ้าพ่อหรือแม่เป็นเบาหวาน ลูกก็จะเป็นด้วย ใช่หรือไม่?',
    answer:
      'ง. ไม่ เพราะพันธุกรรมเป็นแค่ส่วนหนึ่งในปัจจัยหลายอย่าง แต่ส่วนใหญ่เกิดจากปัจจัยอื่นมากกว่า',
    options: [
      'ก. ใช่ คนที่พ่อแม่เป็นเบาหวานลูกที่เกิดมาจะเป็นเบาหวานด้วยแน่นอน',
      'ข. ไม่ เกิดจากการคุ้มอาหารไม่ดีกินแต่ของเสี่ยงจึงเกิดโรค',
      'ค. ใช่ คนที่พ่อแม่ไม่มีประวัติเป็นเบาหวานจะไม่มีความเสี่ยงเลย',
      'ง. ไม่ เพราะพันธุกรรมเป็นแค่ส่วนหนึ่งในปัจจัยหลายอย่าง แต่ส่วนใหญ่เกิดจากปัจจัยอื่นมากกว่า',
    ],
  },
  {
    numb: 2,
    question:
      'ที่จะป่วยเป็นโรคเบาหวานจะต้องเป็นผู้สูงอายุและคนอ้วนเท่านั้น ใช่หรือไม่?',
    answer:
      'ข. ไม่ เนื่องจากเบาหวานมีหลายประเภทบางประเภทพบในผู้ที่มีอายุน้อยและคนผอมก็มีสิทธิเป็นได้',
    options: [
      'ก. ใช่ เนื่องจากการเสื่อมสภาพของร่างกายทำให้เกิดในผู้สูงอายุและการที่อ้วนทำให้ร่างกายแก่ตัวเร็ว',
      'ข. ไม่ เนื่องจากเบาหวานมีหลายประเภทบางประเภทพบในผู้ที่มีอายุน้อยและคนผอมก็มีสิทธิเป็นได้',
      'ค. ไม่ คนผอมหรืออ้วนก็เป็นได้หมดในเฉพาะกลุ่มผู้สูงอายุ',
      'ง. ใช่ เนื่องจากมีการหยุดผลิตฮอร์โมนอินซูลินในผู้สูงอายุ',
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    question: 'สิ่งใดสามารถทำได้ในขณะที่เป็นโรคเบาหวาน?',
    answer: 'ก. บริจาคเลือด(คุมระดับน้ำตาลในเลือดได้)',
    options: [
      'ก. บริจาคเลือด(คุมระดับน้ำตาลในเลือดได้)',
      'ข. กินผลไม้รสหวานทดแทนน้ำตาลได้',
      'ค. กินของหวาน เบาหวานคือน้ำตาลในเลือดน้อย',
      'ง. ผิดทุกข้อ',
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question: 'ระดับน้ำตาลใดถือว่ามีความเสี่ยงเป็นโรคเบาหวาน?',
    answer: 'ง. มากกว่า 130 มิลลิกรัม./เดซิลิตร',
    options: [
      'ก. มากกว่า 100 มิลลิกรัม./เดซิลิตร',
      'ข. มากกว่า 110 มิลลิกรัม./เดซิลิตร',
      'ค. มากกว่า 120 มิลลิกรัม./เดซิลิตร',
      'ง. มากกว่า 130 มิลลิกรัม./เดซิลิตร',
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    question:
      'โรคเบาหวานเกิดจากสาเหตุอะไร และ การงดของหวานทั้งหมดจะทำให้ปลอดภัยเลยหรือไม่?',
    answer:
      'ง. เกิดจากร่างกายสร้างฮอร์โมนอินซูลินผิดปกติ ในการงดของหวานทำให้มีความเสี่ยงน้อยลง แต่ยังมีสาเหตุอื่นอยู่',
    options: [
      'ก. เกิดจากการที่กินของหวานมากเกินไปฉะนั้นการงดของหวานจึงหายจากโรคนี้ได้',
      'ข. เกิดจากการเสพติดของหวานและการงดของหวานไม่ทำให้ปลอดภัยเพราะติดจากการสัมผัสได้',
      'ค. เกิดจากร่างกายสร้างฮอร์โมนอินซูลินผิดปกติและการงดของหวานทั้งหมดทำให้หายจากโรคนี้ได้',
      'ง. เกิดจากร่างกายสร้างฮอร์โมนอินซูลินผิดปกติ ในการงดของหวานทำให้มีความเสี่ยงน้อยลง แต่ยังมีสาเหตุอื่นอยู่',
    ],
  },
  {
    numb: 6,
    question:
      'คนอายุน้อย คนผอม คนที่มีระดับไขมันปกติจะไม่มีโอกาสเป็นโรคหัวใจ ใช่หรือไม่?',
    answer:
      'ค. ไม่ เพราะคนเหล่านี้แค่มีความเสี่ยงน้อยกว่าแต่ไม่ได้หมายความว่าจะไม่เป็น',
    options: [
      'ก. ใช่ เพราะคนเหล่านี้มีสุขภาพแข็งแรง',
      'ข. ไม่ เพราะโอกาสเกิดโรคหัวใจมีเท่าๆกันหมดทุกคน',
      'ค. ไม่ เพราะคนเหล่านี้แค่มีความเสี่ยงน้อยกว่าแต่ไม่ได้หมายความว่าจะไม่เป็น',
      'ง. ใช่ เพราะปัญหาโรคหัวใจคือไขมันถ้าอยู่ในระดับปกติจะไม่มีโอกาสเป็น',
    ],
  },
  {
    numb: 7,
    question: 'คนเป็นโรคหัวใจควรงดเว้นอาหารหลายอย่างยกเว้นข้อใด?',
    answer: 'ข. อาหารที่มี กากใยสูง',
    options: [
      'ก. อาหารไขมันสูง',
      'ข. อาหารที่มี กากใยสูง',
      'ค. อาหารที่มีรสเค็ม',
      'ง. ควรงดทุกข้อ',
    ],
  },
  {
    numb: 8,
    question: 'คนเป็นโรคหัวใจไม่ควรออกกำลังกาย ใช่หรือไม่?',
    answer: 'ก. ไม่ ออกกำลังกายได้แต่ต้องดูตามความเหมาะสม',
    options: [
      'ก. ไม่ ออกกำลังกายได้แต่ต้องดูตามความเหมาะสม',
      'ข. ใช่ ไม่ควรให้หัวใจทำงานหนัก',
      'ค. ใช่ เพราะแค่การเดินก็ถือว่าเป็นการออกกำลังกายที่เหมาะสมแล้ว',
      'ง. ไม่ ควรออกกำลังกายหนักเพื่อเพิ่มความแข็งแรงของหัวใจ',
    ],
  },
  {
    numb: 9,
    question:
      'การกินอาหารที่มีไขมันสูงสำหรับผู้ที่เป็นโรคหัวใจ สามารถแก้ด้วยยาลดไขมัน ใช่หรือไม่?',
    answer: 'ง. ไม่ เพราะ ยาลดไขมันมีผลที่ตับไม่ได้มีผลที่อาหาร',
    options: [
      'ก. ใช่ ยาลดไขมันใช้แก้ไขมันที่เกินมาได้',
      'ข. ไม่ เพราะ ยามีผลข้างเคียงมากเกินไป',
      'ค. ไม่ เพราะ ยาลดไขมันทำให้ไขมันที่อื่นลดด้วยผิวจึงแห้งแตกง่าย',
      'ง. ไม่ เพราะ ยาลดไขมันมีผลที่ตับไม่ได้มีผลที่อาหาร',
    ],
  },
  {
    numb: 10,
    question: 'อาการใดบ่งบอกว่าหัวใจอาจขาดเลือด?',
    answer: 'ก. เจ็บหน้าอกเหมือนมีอะไรมากดทับจนแน่น',
    options: [
      'ก. เจ็บหน้าอกเหมือนมีอะไรมากดทับจนแน่น',
      'ข. เจ็บหน้าอกเวลาก้มหรือบิดไปมา',
      'ค. เจ็บหน้าอกตอนออกกำลังกาย',
      'ง. เจ็บหน้าอกจนลุกขึ้นไม่ได้',
    ],
  },
  {
    numb: 11,
    question: 'การดื่มน้ำต่อวันควรดื่มในปริมาณเท่าไร?',
    answer:
      'ก. ไม่ตายตัว ควรสังเกตปัสสาวะไม่ควรเป็นสีเข้ม ถ้าเป็นต้องดื่มน้ำเพิ่ม',
    options: [
      'ก. ไม่ตายตัว ควรสังเกตปัสสาวะไม่ควรเป็นสีเข้ม ถ้าเป็นต้องดื่มน้ำเพิ่ม',
      'ข. ดื่มเมื่อกระหายน้ำ',
      'ค. ดื่มวันละ 8 แก้ว',
      'ง. ดื่มวันละ 2 ลิตร',
    ],
  },
  {
    numb: 12,
    question: 'การเป็นหวัดแล้วสามารถกินวิตามินซีแก้หวัดได้ ใช่หรือไม่?',
    answer: 'ค. ไม่ เพราะ วิตามินซีกินป้องกันหวัดได้แต่ไม่ได้แก้หวัด',
    options: [
      'ก. ใช่ เพราะ วิตามินซีแก้หวัด',
      'ข. ใช่ เพราะ ตัวของวิตามินซีมีสารการตุ้นร่างกายต่อต้านหวัดได้',
      'ค. ไม่ เพราะ วิตามินซีกินป้องกันหวัดได้แต่ไม่ได้แก้หวัด',
      'ง. ไม่ เพราะ วิตามินซีต้องกินผสมกับอย่างอื่นด้วยถึงแก้ได้',
    ],
  },
  {
    numb: 13,
    question:
      'การตื่นนอนควรตั้งปลุกไว้ช่วง 6 โมงเช้าคือเวลาที่ดีที่สุด ใช่หรือไม่?',
    answer:
      'ง. ไม่ การที่ร่างกายตื่นเองโดยไม่ตั้งปลุกคือดีที่สุดการสะดุ้งตื่นทำให้หัวใจทำงานหนัก',
    options: [
      'ก. ใช่ เพราะเป็นเวลาที่ควรตื่นมาทำสิ่งต่างๆ',
      'ข. ใช่ เพราะเป็นช่วงที่ร่างกายทำงานดีที่สุด',
      'ค. ไม่ เพราะช่วงที่ดีที่สุดคือ 8 โมงเช้า',
      'ง. ไม่ การที่ร่างกายตื่นเองโดยไม่ตั้งปลุกคือดีที่สุดการสะดุ้งตื่นทำให้หัวใจทำงานหนัก',
    ],
  },
  {
    numb: 14,
    question:
      'การนอนควรนอนเวลานานเท่าไรก็ได้ เพราะเป็นการพักร่างกาย ใช่หรือไม่?',
    answer: 'ค. ไม่ การนอนเกิน 8 ชั่วโมงทำให้สมองทำงานช้าลง',
    options: [
      'ก. ใช่ เพราะถ้าร่างกายควรพักก็ควรพัก',
      'ข. ใช่ เพราะการนอนคือการซ่อมแซมร่างกาย',
      'ค. ไม่ การนอนเกิน 8 ชั่วโมงทำให้สมองทำงานช้าลง',
      'ง. ไม่ ควรนอนไม่เกิน 6 ชั่วโมงร่างกายจะทำงานได้ดีที่สุด',
    ],
  },
  {
    numb: 15,
    question: 'ค. ไม่ การนอนเกิน 8 ชั่วโมงทำให้สมองทำงานช้าลง?',
    answer: 'ก. ใช่ เพราะสารเคลือบในยาสีฟันอาจเคลือบกรดจากอาหารติดกับฟัน',
    options: [
      'ก. ใช่ เพราะสารเคลือบในยาสีฟันอาจเคลือบกรดจากอาหารติดกับฟัน',
      'ข. ใช่ เพราะการแปรงฟันระหว่างมื้อทำลายตุ่มรับรสที่อยู่บนลิ้นที่',
      'ค. ไม่ การแปรงฟันหลังอาหารขจัดเศษอาหารได้ดีที่สุด',
      'ง. ไม่ การแปรงฟันหลังอาหารกำจัดแบคทีเรียที่ติดมากับอาหารได้ดีที่สุด',
    ],
  },
]
